[
    { "id": "1610940502609723393", "questions": [ { "question": "¿Qué opinión tiene el autor sobre los CFOs?", "options": [ "El autor piensa que los CFOs son estratégicos", "El autor considera que los CFOs son un activo espectacular para las empresas", "El autor no tiene nada en contra de los CFOs" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es lo que el autor considera que es la principal problemática en la estrategia?", "options": [ "La mayoría de los problemas en la estrategia son causados por el CFO", "Todos quieren ser el estratega", "La estrategia sin operaciones no es posible" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué opinión tiene el autor sobre McKinsey?", "options": [ "McKinsey se dedica a gestionar el alto rendimiento", "Las operaciones son más importantes que la estrategia", "McKinsey se dedica a gestionar el bajo rendimiento" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1604019306349592577", "questions": [ { "question": "¿Qué es el factor humano?", "options": [ "El comportamiento imprevisible y incontrolable de las personas.", "La gestión de la realidad y su conexión con el CPS.", "La diferencia entre la noche y el día." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cómo se diferencia el Factor X del factor humano?", "options": [ "El Factor X acepta como absolutamente caótico el comportamiento humano.", "El Factor X intenta en la medida de lo posible modelar el comportamiento esperado y gestionarlo.", "El Factor X no considera que una aproximación a cualquier tipo de solución CPS pasa por elaborar una tesis acerca de la situación y plantear como abordarlo como parte integral de la solución del problema." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el framework CPS, ¿qué es el Factor X?", "options": [ "Una de las cuatro macro.", "El comportamiento imprevisible e incontrolable de las personas.", "La diferencia entre la noche y el día." ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1601483220029161473", "questions": [ { "question": "En su libro Homo Ludens, ¿qué sugiere el historiador holandés Johan Huizinga sobre la cultura humana?", "options": [ "El juego es el elemento central de la cultura humana", "El juego no es importante en la cultura humana", "El juego es secundario en la cultura humana" ], "answer": 1 }, { "question": "De acuerdo a Johan Huizinga, ¿qué define el juego en su relación con la cultura?", "options": [ "Un interludio de la vida cotidiana", "Una actividad relacionada con intereses materiales", "Una actividad seria" ], "answer": 1 }, { "question": "Según Johan Huizinga, ¿cómo describió las características formales del juego?", "options": [ "Una actividad libre y seria, situada fuera de la vida 'ordinaria'", "Una actividad relacionada con intereses materiales, situada dentro de la vida 'ordinaria'", "Una actividad seria y relacionada con intereses materiales, situada dentro de la vida 'ordinaria'" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1598965646620086272", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el término que define el fenómeno psicológico en el que las personas se esfuerzan por alcanzar un consenso dentro de un grupo?", "options": [ "Groupthink", "Normies", "Doublethink" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es la obra de George Orwell que menciona el doblepensamiento?", "options": [ "Kill All Normies: Online Culture Wars from 4chan and Tumblr to Trump and the Alt-Right", "1984", "Conformity: The Power of Social Influences" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el libro que proporciona una perspectiva histórica sobre las guerras culturales en Internet?", "options": [ "1984", "Kill All Normies: Online Culture Wars from 4chan and Tumblr to Trump and the Alt-Right", "Conformity: The Power of Social Influences" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1596391703774367744", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el enfoque de Karl Weick en los estudios de organización?", "options": [ "Ver las organizaciones como entidades", "Ver las organizaciones como actividad", "Ver las organizaciones como misteriosas" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el objetivo del sensemaking según el texto?", "options": [ "Armonizar los modelos mentales sobre la realidad y la verificación empírica de los mismos", "Comparar las organizaciones con las personas", "Ofrecer explicaciones físicas universales de fenómenos sociales complejos" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es lo que Robinson rechaza en el artículo de The Limits of Information?", "options": [ "La capacidad de los expertos para ofrecer explicaciones físicas universales de fenómenos sociales complejos", "El papel de la información en la sociedad", "La importancia de la tensión entre explicación científica y experiencia humana" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1593870067128627200", "questions": [ { "question": "¿Quién fue William Blake?", "options": [ "Un explorador de videojuegos", "Un escultor", "Un pintor y poeta" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué tiempo transcurrió para que William Blake fuera reconocido como un artista importante?", "options": [ "Un siglo después de su muerte", "50 años después de su muerte", "75 años antes de su muerte" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué impulso sintió William Blake como adulto?", "options": [ "Permitir que otros comprendieran las imágenes que tenía en su mente", "Dejar de hacer poesía y grabados", "Olvidar las visiones de su infancia" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1591345649848487936", "questions": [ { "question": "Quién escribió el artículo de LinkedIn titulado 'The thinking human manifesto'?", "options": [ "SylviaDM", "Javier G. Recuenco", "Larry Fink" ], "answer": 2 }, { "question": "Quién menciona el síndrome de Eric Ries en la turra?", "options": [ "Larry Fink", "Javier G. Recuenco", "SylviaDM" ], "answer": 2 }, { "question": "Quién escribió la carta para los CEO's de 2018 sobre la responsabilidad de las partes interesadas para las empresas?", "options": [ "Mark Zuckerberg", "Elon Musk", "Larry Fink" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1588784557284794368", "questions": [ { "question": "¿De qué trata el hilo turras de hoy?", "options": [ "Una charla sobre la monetización de las redes sociales", "Una discusión sobre el poder de la historia", "Una conversación sobre la gestión de los vehículos de transmisión de ideas" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es el problema fundamental de Twitter según Javier G. Recuenco?", "options": [ "El seguir la audiencia es el timo de la estampita más grande de las dos últimas décadas", "La gente sigue convencida que tiene que ir donde hay audiencia", "Afrotar un problema pivotando en el pasado y trazando una recta de regresión" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué opinaba Howard L. Gossage sobre los anuncios?", "options": [ "La gente no ve anuncios", "La gente ve anuncios que les interesan", "La gente solo ve anuncios a veces" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1586258861190676482", "questions": [ { "question": "De qué se trata la publicación de hoy en el hilo turras?", "options": [ "De el turrero de confianza", "De temática Halloween", "De la mariscada más cara de Galicia" ], "answer": 2 }, { "question": "Quién se apostó una mariscada con @_miki en relación a Facebook?", "options": [ "@Recuenco", "@HeavyMental_es", "@samuelgil" ], "answer": 1 }, { "question": "Qué narrativa se critica en el texto?", "options": [ "La narrativa de los builders y los financieros", "La narrativa de los análisis de las cuentas de Meta", "La narrativa de los jubilados dorados" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1583704982129643520", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la especialidad de la Dra. Wendy A. Suzuki?", "options": [ "Catedrática de Ciencias Sociales", "Catedrática de Ciencias Neurales y Psicología", "Catedrática de Ciencias Médicas" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el principal interés de la investigación de la Dra. Wendy A. Suzuki?", "options": [ "La plasticidad cerebral y la capacidad del cerebro para formar nuevos recuerdos a largo plazo", "Las enfermedades neurodegenerativas como el Alzheimer", "La memoria a corto plazo" ], "answer": 1 }, { "question": "Según la Dra. Wendy A. Suzuki, ¿qué es lo más transformador que se puede hacer hoy por el cerebro?", "options": [ "Leer un libro", "Hacer ejercicio", "Dormir lo suficiente" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1581161865035407360", "questions": [ { "question": "¿De qué tema trata el hilo turras de hoy?", "options": [ "La ingeniería de incentivos", "La importancia del cuerpo calloso y el Test Astudillo", "El dinero y la gestión crean valor" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el concepto que se menciona como aparentemente abstruso pero fundamental en el hilo turras?", "options": [ "VCs, Private Equity y M&As", "El hilo del Taylorismo de mierda", "El abrochador liminal" ], "answer": 3 }, { "question": "¿De qué tema se habla en relación a tres negocios clave en el hilo turras?", "options": [ "La eventual transición de la creación del valor del dinero y las operaciones a las propuestas de valor", "El futuro del Barça", "El hilo del Taylorismo de mierda" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1578640745979846662", "questions": [ { "question": "De acuerdo con el texto, ¿qué se entiende por recalibrado en escenarios CPS?", "options": [ "El proceso de identificar y corregir un error", "El proceso de convertirse en una persona mejor", "El proceso de adquirir conocimientos sobre un tema" ], "answer": 1 }, { "question": "Según el texto, ¿cuáles son los pasos que sigue Antonio Escohotado al cambiar de ideología?", "options": [ "Decepción, asimilación, interiorización y asunción de responsabilidad", "Decepción, asimilación, puesta en duda y asunción de responsabilidad", "Decepción, asimilación, duda y puesta en marcha de acciones" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es el efecto Dunning-Kruger según el texto?", "options": [ "El efecto que demuestra que los que menos saben sobre un tema sobrevaloran sus propios conocimientos", "El efecto que demuestra que los que tienen dudas sobre un tema tienen más conocimientos", "El efecto que demuestra que los que más saben sobre un tema sobrevaloran sus propios conocimientos" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1576087451524907008", "questions": [ { "question": "¿Quién fue la primera persona que intentó crear una compañía en torno a CPS?", "options": [ "David Ogilvy", "Bill Bernbach", "Howard Luck Gossage" ], "answer": 3 }, { "question": "¿A qué se dedicaba Howard Luck Gossage?", "options": [ "Era un publicitario", "Era ingeniero JavaScript", "Médico de batalla" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué relación había entre Howard Luck Gossage y Marshall McLuhan?", "options": [ "Eran enemigos", "Eran compañeros de trabajo", "Gossage hizo popular a McLuhan" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1573548479888105473", "questions": [ { "question": "¿Desde qué perspectiva aborda el autor la selección española de baloncesto y su trayectoria en el Eurobasket?", "options": [ "Desde la perspectiva épica testosterónica", "Desde la perspectiva problem-centric", "Desde la perspectiva colectivo-sindical" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es lo que hace Scariolo de manera majestuosa en el Eurobasket?", "options": [ "Resolver el Factor X", "Gestionar expectativas", "Hacer equipo cuando todo va bien" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué enseña el autor sobre el estoicismo en el libro?", "options": [ "Cómo aplicar el estoicismo en el día a día", "La importancia de la calidad del liderazgo", "La obsesión de dar respuesta a preguntas actuales" ], "answer": 1 }] },
    { "id": "1571042180965498881", "questions": [ { "question": "¿Qué se habla en el hilo turras de hoy según el texto?", "options": [ "De los tuercebotas y casting mal hechos", "Del italiano y su musicalidad", "De la política española" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es lo que caracteriza al italiano según el texto?", "options": [ "Es un lenguaje musical y tiene expresiones intraducibles", "Es un lenguaje difícil de aprender", "Es un lenguaje poco utilizado" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué significa la expresión 'manca finezza' en italiano?", "options": [ "Falta claridad", "Falta toque", "Falta finura" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1568482191230787585", "questions": [ { "question": "De qué trata el hilo turras de hoy de Javier G. Recuenco?", "options": [ "Mujeres, primates y científicos", "Gorilas en la niebla", "Louis Leakey y la etología de los primates" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quién es uno de los autores favoritos de Javier G. Recuenco?", "options": [ "Gary Larson", "Sesardić", "Louis Leakey" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quién es Louis Leakey?", "options": [ "Un cómico que abrochó liminalmente dos campos", "Una de las vidas más fascinantes del siglo XX", "Un escritor que apareció en uno de los libros del Reader's Digest" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1550748648845238272", "questions": [ { "question": "Por qué suele gustar más a los fans de un equipo de fútbol el fichaje de un delantero en lugar de un defensa?", "options": [ "Porque los goles son más emocionantes que los buenos tackles.", "Porque el talento de los delanteros es más raro y escaso que el de los defensas.", "Porque es más difícil generar nuevos ingresos que tocar la columna de los gastos." ], "answer": 1 }, { "question": "Qué opinan los economistas y financieros que conoce el autor del texto sobre atacar y defender?", "options": [ "Atacan mejor que defienden.", "Defienden mucho mejor que atacan.", "Tienen una teoría base que normalmente están de acuerdo con ella." ], "answer": 2 }, { "question": "Qué hizo el grupo Quirón para hacer rentable la clínica de la Concepción?", "options": [ "Lanzó un discurso limitándose a decir que a partir de ahora, cualquiera que quisiera un bolígrafo o una venda, tendría que obtener la aprobación de una persona gris en una esquina de la sala.", "Profundizaron un poco más en la teoría base.", "Hicieron una gestión básica." ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1545639451765997568", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que normalmente se ignora en escenarios de complejidad?", "options": [ "El contexto", "Los procesos de alta variabilidad", "La Personotecnia" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es la Personotecnia?", "options": [ "Una ciencia basada en el apropiado modelado contextual", "Un algoritmo mágico", "Una plataforma mágica" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es lo que realmente importa a la hora de resolver problemas complejos?", "options": [ "Los algoritmos mágicos", "La Personotecnia y el modelado contextual", "La plataforma mágica" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1543107844043673600", "questions": [ { "question": "¿Qué es la ampliamente utilizada complejidad de Kolmogorov?", "options": [ "Una medida de la aleatoriedad", "Una medida continua", "Una simplificación" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué dice Grassberger sobre la complejidad de Kolmogorov?", "options": [ "Es una medida de la aleatoriedad", "Es una aproximación infantil", "Es una simplificación" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cómo se parece la complejidad a según la opinión mencionada en el texto?", "options": [ "Al entrelazamiento cuántico", "A la descomposición básica de problemas complejos en problemas más simples", "A la simplificación" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1540473939503288321", "questions": [ { "question": "¿Qué define el autor como una 'clockwork illusion?'", "options": [ "Un proceso de selección donde no se tiene acceso a la información necesaria", "Un escenario donde hay una explicación errónea y aparentemente coherente sobre un fenómeno complejo", "Una técnica de negociación en el proceso de selección" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la conclusión del autor sobre el draft de la NBA?", "options": [ "Es un proceso riguroso y científico", "Es un juego de azar", "Es un proceso democrático" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué opinión tiene el maestro de la IE University sobre el draft de la NBA?", "options": [ "Es una isla de socialismo en un mar de meritocracia de mercado libre", "Es un proceso democrático", "Es un proceso riguroso y científico" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1538038532874420225", "questions": [ { "question": "¿Qué es la violencia intelectual?", "options": [ "El uso de la fuerza para obtener algo que no es tuyo", "El uso de una autoridad para imponer una visión a alguien", "El uso de la mentira para obtener algo de otra persona" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es la violencia?", "options": [ "El uso de la mentira para obtener algo de otra persona", "El uso de cualquier herramienta, fuerza o ventaja para dañar a otro", "El uso de la fuerza para obtener algo que no es tuyo" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué sienten las víctimas de la violencia?", "options": [ "El control sobre su propio destino", "El terror de la impotencia sobre sus propias vidas", "La horrible pérdida de control sobre su propio destino" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1535521789585117185", "questions": [ { "question": "¿Quién es Ismael Clemente mencionado en el texto?", "options": [ "Un tipo con conocimiento enciclopédico de su sector y un trato llano y directo.", "Una politóloga alemana", "Un jugador de World of WarCraft" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es la espiral del silencio según el texto?", "options": [ "Una frase dicha por Ismael Clemente", "Un concepto que enseñó un amigo del autor", "La tendencia de las personas a permanecer en silencio cuando sus opiniones se oponen a la opinión mayoritaria" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué se menciona en el texto sobre la gestión racional de a quién seguimos y conforma el liderazgo?", "options": [ "La aceptación de la falibilidad es el 101 de la profesionalidad", "La gente necesita estar cegada por el conocimiento para seguir a los líderes", "La primera frase que suele decir el autor a un cliente es 'tengo una idea de tu sector'" ], "answer": 2 }] },
    { "id": "1532990633580929025", "questions": [ { "question": "¿Por qué escribe el autor de la publicación?", "options": [ "Para agobiar a las personas con un ritmo de publicación", "Para reflexionar con tiempo sobre cosas profesionales en voz alta", "Para imponer una obligación dolosa" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quién es el autor del libro mencionado en la publicación?", "options": [ "Charles Dickens", "Stephen King", "Raul Hernandez Gonzalez" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo describiría el autor la obra de Stephen King en On Writing?", "options": [ "Está llena de bullshit", "Es un monumento al relato y a la magia que se produce con la mente del escritor y del lector", "Es una Masterclass sobre cómo elaborar historias" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1530425616423690244", "questions": [ { "question": "¿Qué es un emulsificador de equipo?", "options": [ "Una máquina rotor-estator para emulsionar", "Una persona capaz de poner a trabajar de manera conjunta a personas incompatibles", "Una molécula de emulsionante" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué son las emulsiones?", "options": [ "Procesos de construcción de equipos CPS", "Mezcla de dos líquidos difíciles de mezclar", "Hilos en twitter sobre temas variados" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué define mejor a los equipos Playstation?", "options": [ "Orquestación de pedalada", "Emulsificación", "Comentar sobre Pirlo y Gattuso" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1527905242376962054", "questions": [ { "question": "¿Qué se discutió en el episodio 13 del podcast Nada Que Ganar?", "options": [ "Recientes modificaciones en USA sobre la ley Wade vs. Roe", "Problemas de los mercados", "Colapso en los mercados, leyes del aborto" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué se menciona en relación a la creación de una ley del aborto satisfactoria?", "options": [ "Es absolutamente imposible", "Es fácil y puede ser aplicada sin matices", "Es un proceso que puede ser gestionado de manera eficiente" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es la asunción estándar sobre los procesos sensibles al contexto?", "options": [ "Es inviable gestionarlos adecuadamente", "Es posible gestionarlos eficientemente a gran escala", "Es fácil gestionarlos a mano y a costes bajos" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1525356646448381952", "questions": [ { "question": "De qué se habla en el hilo turras de hoy sobre marketing", "options": [ "Marketing post Facebook/Google, cómo llegó a su situación actual y cómo salir de él", "El futuro del marketing y su personalización", "La consultora de Don Peppers y Martha Rogers y su impacto en el marketing" ], "answer": 1 }, { "question": "Qué opinión tenía Javier G. Recuenco sobre el Marketing antes de leer el libro de Don Peppers y Martha Rogers", "options": [ "Era una actividad para personas tecnológicamente discapacitadas", "Era una actividad con un futuro prometedor", "No tenía una opinión formada sobre el marketing" ], "answer": 1 }, { "question": "Qué error cometió Javier G. Recuenco en sus intentos de transformar la industria publicitaria", "options": [ "Intentar que el statu quo viera lo obvio que les venía encima", "Asociarse con el statu quo para crear alternativas", "Tratar de convencer al statu quo de que necesitaban reinventarse" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1522830977088819203", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la definición de estrategia según Richard Rumelt?", "options": [ "La estrategia es problem solving", "La estrategia es consultoría", "La estrategia es la manera de resolver los problemas" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuáles son los componentes reales de la estrategia según Richard Rumelt?", "options": [ "Marketing, goal setting, ad spending", "Realizar un diagnóstico correcto", "Diagnostico, Guiding Policies, Acciones coherentes" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es el principal problema de la estrategia según Richard Rumelt?", "options": [ "La gente no tiene idea de lo que es estrategia", "La gente confunde la estrategia con establecer objetivos", "La gente no es capaz de reconocer estrategia real cuando se la ponen delante" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1520307318931570688", "questions": [ { "question": "En qué época histórica se encuentra el Barroco", "options": [ "Desde la primera mitad del siglo XVI hasta la segunda mitad del siglo XVIII", "Desde la segunda mitad del siglo XVIII hasta la primera mitad del siglo XVI", "Desde la primera mitad del siglo XIX hasta la segunda mitad del siglo XX" ], "answer": 1 }, { "question": "Cómo se diferencia el Barroco con el Renacimiento", "options": [ "El Barroco busca la mesura y el equilibrio, mientras que el Renacimiento busca la representación de las pasiones y los temperamentos interiores", "El Renacimiento busca la mesura y el equilibrio, mientras que el Barroco busca la representación de las pasiones y los temperamentos interiores", "Ambos buscan la mesura y el equilibrio" ], "answer": 2 }, { "question": "Cómo fue la relación original entre el término 'Barroco' y la Ilustración", "options": [ "El término barroco fue usado de manera positiva por los iluministas Diderot y Rousseau", "El término barroco fue usado de manera peyorativa por los iluministas Diderot y Rousseau", "El término barroco no tiene relación con la Ilustración" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1517738336210894850", "questions": [ { "question": "¿Qué es la asertividad?", "options": [ "La capacidad de ser pasivo", "La capacidad de influir en los demás de forma negativa", "La capacidad de expresar opiniones de forma positiva y con confianza" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué se necesita para ser asertivo?", "options": [ "Ser franco y considerar los derechos, necesidades y deseos de los demás", "Ser egoísta y hacer lo que más te conviene sin tener en cuenta los demás", "Ser pasivo" ], "answer": 1 }, { "question": "¿En qué se basa el comportamiento agresivo?", "options": [ "En ganar", "En ser franco con los demás", "En el equilibrio" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1515034112725241860", "questions": [ { "question": "¿Qué es la asimetría en el conocimiento mencionada en el texto?", "options": [ "Una situación de error o imperfección", "Un desequilibrio en la relación entre hablante y oyente", "Un problema de agencia" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se menciona como la gran vacuna sobre los problemas de agencia?", "options": [ "La asimetría de información", "El Skin in the Game", "La conversación entre personas que dominan un tema en diferentes niveles" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál fue el resultado de un trabajo estratégico para una clínica de fertilidad y preservación de cordón umbilical presentado en el texto?", "options": [ "Fue aprovechado en su totalidad", "Fue entendido en su totalidad pero solo aprovechado el rediseño del branding", "No fue entendido ni aprovechado" ], "answer": 2 }] },
    { "id": "1510161914772471813", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que obsesiona al autor del texto?", "options": [ "Los videojuegos", "Los acertijos, enigmas, puzzles y misterios", "La política" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo afectan las argumentaciones simplistas al autor en su vida cotidiana?", "options": [ "Le hace sentir feliz y relajado", "Le genera incomodidad y molestia", "No afecta en nada su vida cotidiana" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué juego menciona el autor en el texto?", "options": [ "Prince of Persia", "Tetris", "Tir Na Nog" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1507611365288161280", "questions": [ { "question": "Según la lectura, ¿cuál es el objetivo principal del hilo turras?", "options": [ "Discutir el proceso de venta de CPS", "Hablar sobre la evolución de la función comercial", "Exponer la nueva metodología Go to Market" ], "answer": 2 }, { "question": "Según la lectura, ¿cuál es un aspecto clave del proceso comercial de venta de CPS según Javier G. Recuenco?", "options": [ "La confianza en el cliente", "La asertividad en el equipo", "La psicología para la acción comercial" ], "answer": 3 }, { "question": "Según la lectura, ¿cuáles son los aspectos clave del nuevo proceso comercial mencionados por Javier Recuenco?", "options": [ "Conocer bien al cliente, ser relevante y vender producto", "Hablar del Challenger Sale y la resistencia a la publicidad", "Conocer bien al cliente, ser relevante y convencer al cliente de que no se vende producto sino impacto" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1505081147595833345", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que hacía uno de los primeros trabajos de Javier G. Recuenco?", "options": [ "Gold Farmer en World of WarCraft", "Trabajaba en una pequeña compañía", "Era estratega IT" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Por qué la pequeña compañía que montó Javier no tuvo éxito?", "options": [ "Porque abracó la personotecnia a degüello", "Por razones varias", "Porque era una aproximación estratégica a la tecnología" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué problema tenía la compañía media/grande que fue uno de los primeros clientes de Javier G. Recuenco?", "options": [ "Estaba literalmente secuestrada por su CTO", "No tenía una estrategia IT clara", "Tenía miedo cerval a que les dejara empantanados con un legacy cuyo control futuro era dudoso" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1502547574263361538", "questions": [ { "question": "¿De qué trata el hilo turras mencionado en el texto?", "options": [ "Orquestación cognitiva en equipos y cómo esto afecta a su rendimiento", "La importancia de la formación de los equipos CPS", "La orquestación de pedalada" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué se menciona como un ejemplo de la importancia de la orquestación cognitiva en equipos?", "options": [ "La descomposición de la banda Van Halen", "El triunfo del Real Madrid sobre el PSG", "La combustión espontánea" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué temas relacionados con la Orquestación cognitiva se mencionan en el hilo turras?", "options": [ "Orquestación de Pedalada y transformación personal", "La importancia del secundario y la triada de la Orquestación Cognitiva", "Ambos temas" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1500015623090360324", "questions": [ { "question": "En qué consiste el seminario de CPS que dirige Javier G. Recuenco en la UNIR", "options": [ "El problema de la estructura del equipo de fútbol", "El síndrome de Estocolmo y la dinámica interna de los equipos de CPS", "La construcción de equipos de fútbol basados en la metáfora de Pirlo y Gattuso" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué personajes son comparados con Pirlo y Gattuso en la metáfora?", "options": [ "Arcángeles y perros de presa", "Jugadores de fútbol legendarios", "Bailarines de ballet y leñadores" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo eran percibidos Gattuso y Pirlo por los aficionados al fútbol?", "options": [ "Gattuso como un futbolista elegante y Pirlo como un perro de presa", "Gattuso como un perro de presa y Pirlo como un futbolista elegante", "Ambos como líderes de equipos menores" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1497479266354794497", "questions": [ { "question": "¿Se nace o se hace un líder?", "options": [ "Se nace líder", "Se hace líder", "Ambos, depende de cada caso" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la opinión del autor sobre el liderazgo?", "options": [ "El liderazgo es algo fácil de entender", "El liderazgo es algo anti intuitivo", "El liderazgo es algo muy sencillo" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la experiencia del autor como líder?", "options": [ "El autor es un líder natural", "El autor llegó a ser líder por accidente", "El autor siempre ha sido un líder efectivo" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1494930415504789506", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el problema que menciona el autor en la entrada de Twitter sobre compañías capturadas por fondos y gestores profesionales?", "options": [ "El dinero no crece en los árboles", "Falta de profesionalismo en el Asset Management", "La escasez de gente funcional en entornos desconocidos" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Quiénes deben capturar el valor en el futuro de las compañías según el autor?", "options": [ "Los gestores financieros", "Los pensadores", "Los líderes estratégicos y expertos en CPS" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la distinción artificial mencionada por el autor sobre la estrategia?", "options": [ "Entre el dinero y los gestores", "Entre los pensadores y los ejecutores", "Entre el valor financiero y el know how" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1494930305811111938", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el objetivo de la evaluación que hace un fondo de Private Equity al negocio?", "options": [ "Determinar la máxima deuda que el flujo de caja de la empresa pueda financiar", "Vender todos los activos que no sean estrictamente necesarios para el negocio directo de la empresa", "Invertir agresivamente en el fomento del crecimiento del negocio"], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué hacen los fondos de Private Equity con las cuentas bancarias de la empresa?", "options": [ "Las mantienen al nivel más alto posible", "Las mantienen al nivel más bajo posible compatible con las necesidades del negocio y la inversión en su futuro", "Las invierten en un negocio ajeno al negocio principal"], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se incluye en la implementación de un riguroso control de gastos por parte de un fondo de Private Equity?", "options": [ "Gastos ilimitados en cada momento", "Gastos imprescindibles en cada momento", "Gastos excesivos en cada momento"], "answer": 2 }] },
    { "id": "1492405460682657792", "questions": [ { "question": "Según el texto, ¿cuál es la causa principal de la decadencia del fútbol español?", "options": [ "La falta de capacidad ejecutiva de solucionar los problemas.", "La mala calidad de los futbolistas.", "La falta de apoyo por parte de los grupos políticos." ], "answer": 1 }, { "question": "En el texto se menciona un choque de trenes entre dos personas, ¿quiénes son?", "options": [ "El CEO del Barça y Laporta.", "El autor y un amigo suyo.", "El autor y un futbolista." ], "answer": 1 }, { "question": "Según el texto, ¿qué desapareció con la entrada en vigor de la Ley de Presupuestos Generales del Estado para el año 2022?", "options": [ "La racionalidad en la maquinaria futbolística patria.", "Las barras de grafito que frenaban al trilero.", "El mecanismo de control sobre el fútbol español." ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1489874989809639424", "questions": [ { "question": "¿Qué es la Orquestación Cognitiva?", "options": [ "Un proceso de transformación personal", "La sincronización de pedalada en el contexto de CPS", "Una técnica de resolución de problemas complejos" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué se necesita para acompasar la pedalada en CPS?", "options": [ "Mantener la habilidad individual intacta y en plena forma mientras se funciona dentro de un sistema rodeado de gente similar", "Sentirse competente", "Trabajar en equipo por la propia naturaleza del CPS y por las demandas de la triada de Orquestación Cognitiva" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué se menciona en el programa de resolución de problemas complejos sobre la Orquestación Cognitiva?", "options": [ "Que es un proceso de transformación personal", "Que sentirse incompetentes es fundamental", "Que se dedica poco tiempo a todo lo relacionado con la Orquestación Cognitiva" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1487312375351029760", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el tema principal de la publicación?", "options": [ "Generación de demanda", "Autosegmentación", "Personotecnia" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es la autosegmentación según la publicación?", "options": [ "Un proceso para determinar el público objetivo", "Un proceso por el cual un individuo determina de manera espontánea que es receptivo a un mensaje", "Un proceso relacionado con procesos de autosegmentación por precio" ], "answer": 2 }, { "question": "Según la publicación, ¿para qué tipo de productos es la autosegmentación el mecanismo adecuado?", "options": [ "Productos de lujo y sofisticación", "Productos muy específicos para una minoría", "Productos para streamers" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1484786680439746562", "questions": [ { "question": "¿Qué tres criterios básicos tiene Singular Solving para trabajar con una compañía?", "options": [ "Acceso directo a los máximos niveles de toma de decisión", "Capacidad de dar saltos en el vacío", "Las dos anteriores" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Por qué normalmente el middle management no es un grupo adecuado para hacer CPS?", "options": [ "No tienen la inversión necesaria", "No tienen el interés o la capacidad", "No tienen incentivos reales que les compense el esfuerzo o el riesgo en el que incurren" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es el sentimiento predominantemente común en los CEOs, según el autor de la turra?", "options": [ "Prepotencia", "Miedo y la inseguridad", "Desconectados de la realidad" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1482274923313782784", "questions": [ { "question": "¿Qué es el tema de discusión en el hilo turras?", "options": [ "La publicación de la nómina de un futbolista del FC Barcelona", "La escala de asignación de valor humana", "Mecanismos de generación, captura e intercambio de valor" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué dice María García Monera sobre la escala de asignación de valor humana?", "options": [ "Es una tesis polémica", "Es un proceso complejo", "La gente usa la escala intuitiva a la hora de determinar el sueldo de alguien" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué es la tesis de Javier G. Recuenco sobre las jerarquías actuales de valor?", "options": [ "El dinero se gana por el valor generado", "Las jerarquías actuales de valor son perfectas", "Las jerarquías actuales de valor son como nuestras elecciones políticas" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1479732314791886850", "questions": [ { "question": "En el hilo de Twitter, ¿de qué se trata el Zugzwang?", "options": [ "La leyenda de los Gasol", "La plasmación de un Zugzwang clásico en gestas deportivas", "El problema de Zidane" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué problema se menciona en relación a Zinedine Zidane?", "options": [ "La leyenda de los Gasol", "La plasmación de un Zugzwang clásico en gestas deportivas", "El problema de efectuar la renovación que necesita un equipo" ], "answer": 3 }, { "question": "En un hilo de Twitter anterior, ¿de qué se habló en relación a Messi?", "options": [ "El problema de Zidane", "Oportunidades, puertas que se abren y se cierran", "La plasmación de un Zugzwang clásico en gestas deportivas" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1472134392361500672", "questions": [ { "question": "¿Qué piensa el autor sobre el tema Web3?", "options": [ "Es un firme creyente en todo lo relacionado con Web3", "No es un practicante firme ni un abanderado de Web3", "No está interesado en el tema Web3" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Por qué el autor no es un practicante firme ni un abanderado de Web3?", "options": [ "Es un tema de disonancia cognitiva o cagapoquismo", "No ha escogido Web3 como uno de sus campos de batalla", "Le falta comprensión sobre el tema" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué factores influyen en la decisión del autor sobre su interés en Web3?", "options": [ "La distancia obligada entre las cosas que le fascinan y las que entiende", "El aborrecimiento del síndrome del tertuliano", "Ambos factores" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1469583058563121153", "questions": [ { "question": "¿Qué es el Moonshoot Thinking según el texto?", "options": [ "Una cultura de Moonshooting", "Una solución a problemas imposibles", "Un concepto de innovación radical" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿qué problemas tiene con el concepto Moonshot Thinking?", "options": [ "Depende demasiado de un avance tecnológico", "No está de acuerdo con el uso de menores de veinte años", "No está de acuerdo con el planteamiento canónico de gente como Diamandis" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué considera el autor que es necesario para abordar un problema con éxito?", "options": [ "Personas con mucha experiencia", "Personas que hayan sido formadas en la Singularity University", "Personas que piensen fuera de la caja" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1467051970422878210", "questions": [ { "question": "¿Qué es la RAM (Reunión Anual de @MensaEspana)?", "options": [ "Una reunión de 300 personas para discutir sobre política", "Una reunión de personas con AACC para compartir sus vidas durante un fin de semana y puente", "Una reunión de personas para hablar sobre temas sociales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la relación entre los miembros de la RAM?", "options": [ "Están polarizados y tienen difícil entendimiento mutuo", "Discuten con paternalismo", "Comparten experiencias, conocimiento y reflexiones con respeto mutuo" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué resulta de la participación en la RAM?", "options": [ "Instantes repetitivos y aburridos", "Nuevas amistades sorprendentes y compartir mentes complejas", "Discusiones sin fin" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1464529976540241923", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el rol actual del CMO según el autor de la turra?", "options": [ "Un camino seguro para ser CEO en grandes compañías.", "Joven becario tech que se dedica a optimizar herramientas de testeo masivo A/B.", "Una figura con influencia en la toma de decisiones y la gestión de la empresa." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué ha ocurrido con el rol del CMO en la historia?", "options": [ "Se ha mantenido constante a lo largo del tiempo.", "Ha sido una de las historias más tristes de riches to rags de la historia.", "Ha evolucionado en tiempo real." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué debe hacerse con la C-Suite para innovar y adaptarse a los problemas complejos actuales?", "options": [ "Añadir nuevas figuras.", "Reformularla por completo.", "Dejarla tal cual está." ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1461944993900380165", "questions": [ { "question": "¿Cuántos años tiene el autor del texto?",  "options": [   "31 años",    "41 años",    "51 años" ], "answer": 3 }, { "question": "El autor del texto es un ________", "options": [ "gammer retrogamer", "gammer de consolas", "profesor de Esports" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es el tema principal del texto?", "options": [ "La industria del gambling", "La industria del gaming", "La industria de la domótica" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1459431132965924866", "questions": [ { "question": "¿Qué es un proyecto llave en mano para hacer CPS?", "options": [ "Una tarea diaria", "Un proyecto complejo", "Una actividad ligera" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuánto dinero está en juego en el proyecto llave en mano para hacer CPS?", "options": [ "1 millón de euros", "22 millones de euros", "200 millones de euros" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuántas personas trabajan en un momento dado en el proyecto llave en mano para hacer CPS?", "options": [ "Alrededor de 500", "Alrededor de 5000", "Alrededor de 50.000" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1456867302494834690", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la definición de huevo de serpiente mencionada en el texto?", "options": [ "Un problema real que una compañía enfrenta", "Un problema que alguien esconde a propósito", "Un problema que emerge cuando alguien ya no está en el cargo" ], "answer": 3 }, { "question": "¿De qué compañía se habla en el libro 'Lights Out'?", "options": [ "Enron", "General Electric", "Brexit" ], "answer": 2 }, { "question": "¿De qué temática tratan los libros favoritos del autor sobre colapsos empresariales?", "options": [ "Ciberseguridad", "Colapso financiero de las empresas", "Tecnología blockchain" ], "answer": 2 }] },
    { "id": "1454341690022670339", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el objetivo del artículo que se menciona en la descripción?", "options": [ "Hablar de la mala calidad de los anuncios de Facebook y Google", "Discutir la ineficacia de los modelos publicitarios de Facebook y Google", "Explicar una alternativa a los modelos publicitarios actuales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué dice el autor sobre los anunciantes en el artículo mencionado en la descripción?", "options": [ "Son muy inteligentes y tienen una buena comprensión de los modelos publicitarios", "No tienen idea de lo que están haciendo y cómo funcionan los modelos publicitarios", "Son estafadores y están haciendo un daño a sus negocios" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál era la conclusión del autor en su serie de artículos publicados hace más de una década?", "options": [ "Los anunciantes pronto se darían cuenta de que los modelos publicitarios eran una estafa monumental", "Los modelos publicitarios eran absolutamente buenos", "El autor tenía poco conocimiento sobre los modelos publicitarios y cómo funcionaban" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1451786307403927553", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que causa las narrativas interesadas en el mundo del mercado energético?", "options": [ "La ideología", "Las energías renovables son intermitentes", "La desconexión de las nucleares alemanas" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué dificultad tecnológica enfrentan las renovables para ser eficientes?", "options": [ "No pueden competir en precio con las energías no renovables", "No se pueden almacenar de manera eficiente", "El problema de la desconexión de las nucleares alemanas" ], "answer": 2 }, { "question": "Según la normativa europea del mercado marginal de energía, ¿cuál es su objetivo?", "options": [ "Maximizar el futuro de las energías no competitivas", "Que las empresas de renovables quiebren", "Que las eléctricas se aprovechen de los loopholes" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1449265748019453954", "questions": [ { "question": "¿Qué se habla en el hilo turras sobre los problemas relacionados con la gestión de los vehículos de transmisión de las ideas, la paja cognitiva y los mecanismos de atribución de valor?", "options": [ "Sobre los problemas de las nuevas generaciones en la percepción de la realidad", "Sobre cómo los millennials se convirtieron en la generación quemada", "Sobre cómo el mercado no es capaz de pagar por más de 50 páginas" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué se menciona sobre el 90% de los libros?", "options": [ "Que son una paja", "Que son artículos glorificados on steroids", "Que son papers seminales" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es el problema fundamental que se menciona sobre los vehículos de transmisión de las ideas?", "options": [ "Que el mercado está cubierto por los Blinkist y similares", "Que las ideas no tienen valor", "Que el mercado no es capaz de pagar por más de 50 páginas" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1446745515501264896", "questions": [ { "question": "Cuántos directores generales y líderes empresariales son psicópatas?", "options": [ "El 1% de la población", "El 4% de los líderes empresariales y directores generales", "El 2% de la población" ], "answer": 2 }, { "question": "Qué es la psicopatía según el texto?", "options": [ "Una enfermedad resultado de una deformación del cerebro", "Una estrategia ganadora a largo plazo", "Un trastorno mental heredado" ], "answer": 1 }, { "question": "Cuál es la prevalencia de la psicopatía en líderes empresariales y directores generales en comparación con la población normal?", "options": [ "La prevalencia es la misma", "La prevalencia en líderes empresariales y directores generales es cuatro veces mayor", "La prevalencia en líderes empresariales y directores generales es dos veces menor" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1444195816248385539", "questions": [ { "question": "¿Qué novela apareció en 2008 y es en parte autobiográfica?", "options": [ "Mi traidor", "La traición", "Sorj Chalandon"], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué conflicto desigual atrae a una persona racional en la novela?", "options": [ "El conflicto entre la gente racional y la gente pasional", "La relación entre Denis Donaldson y Sorj Chalandon", "El conflicto en Irlanda"], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué sensación siempre ha tenido el autor con respecto a Irlanda?", "options": [ "No puede emocionarse con lo que le pasa a Irlanda", "Puede sentirse parte de Irlanda", "No ha podido vivir su romance a muerte con Irlanda porque es abstemio"], "answer": 3 }] },
    { "id": "1439130053267316738", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la tesis del autor sobre la estrategia del Barça y el Madrid?", "options": [ "Las estrategias actuales son igualmente limitadas y anticuadas", "Ambos equipos se hubieran convertido en SA a finales de los 90", "La estrategia del Madrid es superior a la del Barça" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué ventaja personal tiene Florentino como presidente del Madrid?", "options": [ "Tiene cara de seminarista rebotado", "Es un gestor old school riguroso y con colmillo afilado", "Es un mafioso de guante blanco" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuáles son los tres biotipos de los presidentes de club de fútbol español según el autor?", "options": [ "Seminarios rebotados, mafiosos brutos, y mafiosos de guante blanco", "Mafiosos brutos, mafiosos de guante blanco y seminaristas rebotados", "Seministas rebotados, mafiosos de guante blanco, y mafiosos brutos" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1436601048978890753", "questions": [ { "question": "¿Qué trata de mostrar el documental sobre Luc Longley?", "options": [ "El proceso de transformación de Luc Longley a través de su carrera en la NBA", "La historia detrás del documental 'The Last Dance'", "La importancia de ser un jugador de baloncesto egoísta y competitivo" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es lo que hace que una persona entre de una manera y salga de otra muy distinta, según el autor?", "options": [ "Los procesos de transformación personal", "El trabajo de B.J.Fogg", "La especialización en un solo talento" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué se menciona como un activo importante para la construcción de equipos CPS?", "options": [ "Ser un jugador de equipo", "Ser un gilipollas egoísta", "La triada de Orquestación Cognitiva (Range + Team of Teams + Belbin)" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1434087755198386177", "questions": [ { "question": "¿Qué es el taylorismo?", "options": [ "Un conjunto de enseñanzas sobre la optimización y mejora de las tareas operacionales", "Un libro que une los puntos en algo a combatir", "Una terapia colectiva" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuáles son las opiniones de Javier G. Recuenco sobre el taylorismo?", "options": [ "Positivas y considera al taylorismo como una solución eficiente a la ineficiencia", "Negativas y considera al taylorismo como una aproximación personalotécnica", "Indiferentes" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Desde qué punto de vista se introdujo Javier G. Recuenco al taylorismo?", "options": [ "Desde la perspectiva de una solución particular a un problema necesitado", "Desde la perspectiva de una plataforma mágica que reduce la incertidumbre", "Desde la perspectiva de unir los puntos en algo a combatir" ], "answer": 3 }] },
    { "id": "1421353440224104449", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la razón principal por la que el autor escribe contenido?", "options": [ "Porque le gusta escribir", "Para tener una referencia futura", "Para ganar seguidores en Twitter" ], "answer": 2 }, { "question": "¿En qué plataforma ha publicado el autor más contenido antes de usar Twitter?", "options": [ "Blogs", "LinkedIn", "Instagram" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quién ayudó al autor cuando comenzó a publicar hilos en Twitter?", "options": [ "@jlantunez", "@RobertoCarreras", "Nadie" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1418850632396677122", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que no le gusta a Javier G. Recuenco sobre el gambling?", "options": [ "Jugar por dinero", "La suerte", "El fenómeno de la adaptación hedónica" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué relación tiene Javier G. Recuenco con los videojuegos?", "options": [ "No le gustan los videojuegos", "Le gustan los videojuegos desde que tiene uso de razón", "Le gustan los videojuegos pero solo los juega de vez en cuando" ], "answer": 2 }, { "question": "Según Javier G. Recuenco, ¿qué cosas pueden tener un lado oscuro si se abusa de ellas?", "options": [ "El videojuego, la droga y las redes sociales", "El videojuego, la comida y las redes sociales", "El videojuego, la música y el sexo" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1416256929526161408", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el tema principal del texto?", "options": [ "La relación entre la tauromaquia y el flamenco", "El éxito y el talento", "La creación de contenidos" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quién es el autor del texto?", "options": [ "Jaime R. Des", "Luismi Barral", "Javier G. Recuenco" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué relato comparte Ricardo Pachón en su documental Triana Pura y Pura?", "options": [ "La historia de los gitanos de Triana", "El éxito y el talento", "La relación entre la tauromaquia y el flamenco" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1413787729079545858", "questions": [ { "question": "¿Qué es el objetivo principal del autor en su discurso sobre las reconversiones?", "options": [ "Elaborar una crítica contra los contorsionismos intelectuales de un bando o el otro.", "Centrarse en la motivación de la gente para hacer o decir cosas.", "Desarrollar la idea de que los sectores estratégicos se deben cuestionar y planificar su transición." ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué tipo de relación existe según el autor entre la realidad de donde viene el dinero y la percepción por parte de algunos colectivos?", "options": [ "Una conexión perfecta.", "Una desconexión total.", "Una relación intermedia." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la postura del autor sobre la subvención?", "options": [ "Es una forma legítima de incentivar ciertos comportamientos y una de las pocas herramientas que tiene el estado para influenciar el mercado.", "Es un medio de vida y parte fundamental de la supervivencia de un modo de vida.", "Es una postura intermedia." ], "answer": 1 }] },
    { "id": "1411191931669987332", "questions": [ { "question": "¿Qué es un abrochador liminal?", "options": [ "Un software que abrocha un estímulo tecnológico con el zeitgeist por medio de una killer app.", "Un dispositivo que permite abrochar un estímulo tecnológico con el zeitgeist por medio de una killer app.", "Un sistema que permite abrochar un estímulo tecnológico con el zeitgeist por medio de una killer app." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es la liminalidad?", "options": [ "Todo lo que ocurre cuando nos acercamos a una teórica frontera.", "El momento en que se origina la innovación.", "El momento en que el zeitgeist alcanza su máximo potencial." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es una killer app?", "options": [ "Cualquier software que es tan necesario o deseable que demuestra el valor central de alguna tecnología más amplia.", "Un hardware de ordenador o consola de videojuegos.", "Un sistema que permite abrochar un estímulo tecnológico con el zeitgeist por medio de una killer app." ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1408725781291876353", "questions": [ { "question": "En el hilo turras de hoy, de qué hablará el autor sobre?", "options": [ "De un framework para el éxito", "De saber cuándo tirar la toalla y cuándo apretar los dientes", "De talento sin más" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿qué considera cierto sobre el talento?", "options": [ "El talento en sí es suficiente para alcanzar el éxito", "El talento sin más no te lleva a ninguna parte", "El talento no es importante" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿en qué momento estuvo a punto de tirar la toalla?", "options": [ "Cuando no tenía fé en algo", "Bajo presiones externas de todo tipo", "Cuando no tenía éxito" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1406126552463470593", "questions": [ { "question": "¿Qué es necesario para que algo triunfe?", "options": [ "Complacencia", "Construir una categoría particular", "Ser capaz de reconocer el talento de los demás" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué puede ser el talento según el texto?", "options": [ "Muy complaciente", "Muy flexible y inteligente", "Traidor a sus principios fundamentales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué suele ser el destino de la gente que busca simplemente ser famosa?", "options": [ "Triunfar masivamente", "Here today, gone tomorrow", "Victima de problemas como la heroína, el alcoholismo o los programas de Tele 5" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1403645471596453888", "questions": [ { "question": "¿Qué es la Shadow Career para el autor del texto?", "options": [ "Una carrera que sigue una persona sin tener una llamada real a ella", "Un trabajo que no contribuye estricta y directamente a la razón por la que se paga", "Una combinación de mantenerse empleable, progresar en la corporate ladder y manejar la frustración con el trabajo diario" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué afirma el autor sobre la gestión de la Shadow Career?", "options": [ "Es una regla de tres", "Es clave para la felicidad en el trabajo", "No es necesaria para todas las personas" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué menciona el autor sobre la Shadow Career en el mundo anglosajón?", "options": [ "Tiene que ver con la gestión de la misma", "Tiene que ver con el cumplimiento de los deseos propios", "Tiene que ver con cuando se está haciendo algo que no es la llamada real" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1401066568034009088", "questions": [ { "question": "Según el autor, ¿Cuál es la actitud de España hacia la innovación?", "options": [ "Desprecio hacia la innovación", "Aceptación hacia la innovación", "Indiferencia hacia la innovación" ], "answer": 1 }, { "question": "El autor menciona a la clase política como...", "options": [ "Apasionados por la innovación", "Despreocupados por el largo plazo", "Desinterés por la innovación" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿Qué es lo que motiva a un ingeniero técnico a transformar el país?", "options": [ "Oportunidad irrefutable", "Falta de interés", "Indiferencia hacia la sociedad" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1398571638170529792", "questions": [ { "question": "Según Javier G. Recuenco, ¿por qué es casi imposible hacer CPS real en grandes corporaciones?", "options": [ "Por la complejidad del legacy", "Porque los incentivos están completamente desalineados", "Por la falta de Middle Managers competentes" ], "answer": 2 }, { "question": "Según Javier G. Recuenco, ¿quién es el responsable de hacer CPS real en una empresa?", "options": [ "Los Middle Managers", "El CEO", "Los delegados en España" ], "answer": 2 }, { "question": "Según Javier G. Recuenco, ¿cuál es el incentivo principal de los Middle Managers?", "options": [ "Poner los objetivos de la empresa por encima de los suyos", "Trepar en la limpieza y cuidado de perineos", "Dedicar el 30% de su tiempo a la carrera paralela" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1396010920174837761", "questions": [ { "question": "¿Qué es el Journal of Controversial Ideas según Peter Singer?", "options": [ "Un lugar para publicar ideas polémicas con seudónimo", "Un lugar para discutir ideas controvertidas sin amenazas o perjuicios", "Un lugar para debatir ideas controvertidas de manera libre" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué relación hay entre Miguel Servet y la libertad de pensamiento y de expresión de ideas?", "options": [ "Miguel Servet fue asesinado por sus descubrimientos médicos", "Miguel Servet fue despreciado tanto por católicos como por protestantes", "Los sucesos relacionados con Miguel Servet fueron el punto de arranque de la discusión sobre la libertad de pensamiento y de expresión de ideas" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál fue el motivo por el cual Miguel Servet fue llevado a la hoguera?", "options": [ "Por sus posturas sobre determinados puntos religiosos", "Por proponer la circulación pulmonar", "Por no estar alineado con ninguna postura" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1393482549306044416", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la opinión del autor sobre la administración?", "options": [ "El autor considera la administración como su kriptonita.", "El autor piensa que la administración es muy eficiente.", "El autor ve a la administración con una perspectiva neutral." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué teoría menciona el autor en su texto?", "options": [ "La teoría de la burocracia de Taylor", "La teoría de la burocracia de Marx", "La teoría de la burocracia de Weber" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la postura del autor sobre los incentivos en la administración?", "options": [ "El autor piensa que los incentivos en la administración son adecuados.", "El autor cree que los incentivos en la administración son insuficientes.", "El autor no menciona nada sobre los incentivos en la administración." ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1390935441591967746", "questions": [ { "question": "Qué es el black and white thinking según la psicología?", "options": [ "Una forma de pensar en términos de lo bueno y lo malo, sin matices ni dicotomías cohesivas", "Una técnica para resolver problemas complejos en el trabajo en equipo", "Un factor clave en la resolución de problemas psicológicos" ], "answer": 1 }, { "question": "En qué consiste la trinidad cognitiva mencionada por Kevin Dutton en su libro sobre black and white thinking?", "options": [ "Lucha o huida, nosotros vs ellos y derecha vs. mal", "Ascenso del grupo Estado Islámico, trumpismo y brexit", "Supermarcos cognitivos, supersuasión y la ciencia secreta de conseguir lo que uno quiere" ], "answer": 1 }, { "question": "Según Kevin Dutton, ¿qué causa el pensamiento binario en el ser humano?", "options": [ "La respuesta de fight-or-flight surgió en respuesta a las amenazas percibidas", "El mundo se ha vuelto menos complejo a lo largo del tiempo", "Nuestros cerebros no han evolucionado adecuadamente" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1388377995233071106", "questions": [ { "question": "Qué trata de ampliar el hilo turras?", "options": [ "La hipocresía como una de las bellas artes", "El toolkit cognitivo de la gente", "La Superliga Europea de fútbol" ], "answer": 2 }, { "question": "Cuál es el error en el lanzamiento de la SuperLiga Europea de fútbol?", "options": [ "Un error en el mapeo del modelo mental y una infraponderación de la naturaleza del problema", "Un problema en la estrategia de comunicación y en el timing elegido", "Un problema de adivinación del pasado" ], "answer": 1 }, { "question": "De qué habla el libro Everything is Obvious: Once You Know the Answer", "options": [ "De los errores de sentido común en la adivinación del pasado", "De la hipocresía como una de las bellas artes", "Del éxito para perdedores" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1385833074001432576", "questions": [ { "question": "¿Qué es el hilo turras de hoy según la publicación?", "options": [ "Un momento especial", "Un hilo de mensajes radicales", "Una discusión política" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué papel desempeñaba la psicología en tiempos de polarización y radicalización?", "options": [ "Tender puentes", "Agredir al diferente", "Manipular a la gente" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué acción es descrita como un pequeño milagro en el texto?", "options": [ "Una discusión respetuosa y civilizada", "El uso de la inteligencia para agredir al diferente", "La polarización y radicalización" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1383300287356575746", "questions": [ { "question": "¿Qué es la Conjetura Recuenco-Wilkins mencionada por Javier G. Recuenco en Twitter?", "options": [ "Una teoría científica sobre Facebook y Cambridge Analytics", "Una propuesta absurda sobre Facebook", "Un teorema creado como una broma" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Por qué Hillary Clinton no logró el éxito en su campaña política según Javier G. Recuenco?", "options": [ "Porque se gastó menos dinero en marketing que Trump", "Porque confió en la industria tradicional de los medios y medios viejos de generar demanda", "Porque Facebook no le permitió conocer a su audiencia suficientemente" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se dice en el artículo 'Why Facebook Ads are not really personalized: Crossing the Creepy Valley'?", "options": [ "Facebook Ads son realmente personalizados", "Facebook Ads no son realmente personalizados", "La personalización de los Facebook Ads está en cuestionamiento" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1383300151763103751", "questions": [ { "question": "En qué año se publicó el libro 'The Filter Bubble'?", "options": [ "2004", "2011", "2008" ], "answer": 2 }, { "question": "En qué año Facebook alcanzó los 100 millones de usuarios?", "options": [ "2004", "2011", "2008" ], "answer": 3 }, { "question": "Quién define el momento en que la personalización de Google empezó a corromper la Internet?", "options": [ "Javier G. Recuenco", "Eli Pariser", "La autora del libro 'Personalización'" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1380770207384408065", "questions": [ { "question": "Según el texto, ¿cuál es la opinión del autor sobre los políticos y su relación con el emprendimiento y la innovación?", "options": [   "Los políticos apoyan y fomentan el emprendimiento y la innovación.",   "Los políticos están incómodos y fuera de lugar con el emprendimiento y la innovación.",   "La opinión del autor sobre los políticos es ambigua y no se puede determinar." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿cómo describiría la actitud de los políticos hacia la innovación y las nuevas tecnologías?", "options": [ "Abiertos y acogedores.", "Recelosos y conservadores.", "Indiferentes." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el texto, ¿qué opinión tenía el autor sobre los políticos antes de ser ponente en el congreso de Política 2.0?", "options": [ "El autor tenía una opinión positiva sobre los políticos.", "El autor tenía una opinión negativa sobre los políticos.", "El autor no tenía una opinión formada sobre los políticos." ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1378251639639920641", "questions": [ { "question": "¿Qué tema es abordado en el artículo mencionado?", "options": [   "Data Driven Companies",   "La investigación y los mercados",   "La agonía del CMO" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cómo describe Gonzalo Martín el artículo de McKinsey en el hilo turras?", "options": [ "Innovador y novedoso", "Diagnóstico obvio y estrategia interesada", "Vórtice Mckinsey" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es el problema principal con los modelos de datos según el autor de la entrada?", "options": [ "El comportamiento de la gente cambia demasiado rápido", "Los segmentos de la corporación están escritos en piedra", "El síndrome de Moisés" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1375697328561078276", "questions": [ { "question": "¿Qué se puede deducir sobre la salida del CEO de Danone?", "options": [ "El CEO de Danone ha renunciado por su falta de liderazgo y mala estrategia.", "El CEO de Danone ha sido despedido por los accionistas debido a la presión de los fondos malvados.", "El CEO de Danone ha abandonado su puesto debido a problemas internos y conflictos con los accionistas." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la postura del autor sobre el evento de la dimisión del CEO de Danone?", "options": [ "El autor apoya la decisión de los accionistas de despedir al CEO de Danone.", "El autor se muestra crítico con la dimisión del CEO de Danone y su estrategia.", "El autor se muestra neutral y busca profundizar en el evento para entenderlo mejor." ], "answer": 3 }, { "question": "¿De qué temas ha hablado el autor anteriormente?", "options": [ "Ethical Challengers y Capitalismo Hostiado", "El estudio del Consumidor Coherente", "Todos los temas mencionados en el texto" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1373170914226008064", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el sector del mercado energético que el autor considera como un ejemplo perfecto de los cinco atractores que han llegado de repente?", "options": [ "Sector petrolero", "Sector del hidrógeno", "Sector de la energía renovable" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál fue la reacción de los clientes y socios cuando el autor les habló sobre el tema del hidrógeno hace 4 o 5 años?", "options": [ "Se mostraron interesados", "Se burlaban", "Se sentían incómodos" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿cuánto va a perder el valor residual de las EESS en los próximos cinco años?", "options": [ "Entre un 20 y un 40%", "Entre un 40 y un 60%", "Más del 60%" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1370628575775367168", "questions": [ { "question": "¿Qué es una decisión con 100% de posibilidades de éxito según el autor del texto?", "options": [ "Una decisión", "Una opinión", "Una consecuencia lógica" ], "answer": 3 }, { "question": "En la toma de decisiones empresariales y estratégicas, ¿cómo se describe el autor el proceso de toma de decisiones?", "options": [ "Una dictadura del dato", "Un juego de estrategia por turnos", "Una aplicación de la transitiva" ], "answer": 2 }, { "question": "En relación a la toma de decisiones, ¿cómo describe el autor el uso de la intuición y el conocimiento no estructurado?", "options": [ "No son válidos en la toma de decisiones", "Son importantes en la toma de decisiones", "Son irrelevantes en la toma de decisiones" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1368127688343490560", "questions": [  {    "question": "Qué es necesario para diferenciar a un atractor de un hype",    "options": [      "Solo abrir los ojos",      "Abrir los ojos y conocer mucho contexto",      "Leer libros de signaling y patrones"    ], "answer": 2 }, { "question": "Cuál es un buen libro para entender cómo funciona el signaling", "options": [ "The Signals Are Talking: Why Today’s Fringe Is Tomorrow’s Mainstream", "The Pattern Future: Finding the World’s Great Secrets and Predicting the Future Using Pattern Discovery", "Superforecasting" ], "answer": 1 }, { "question": "Qué libros tienen una promesa seductora pero terminan patinando en detalles", "options": [ "The Signals Are Talking: Why Today’s Fringe Is Tomorrow’s Mainstream", "The Signal and the Noise: Why So Many Predictions Fail - But Some Don't", "Superforecasting" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1365564279232028681", "questions": [ { "question": "¿Quién es el autor del artículo seminal que menciona el término 'Bothism' en el Marketing?", "options": [ "Javier G. Recuenco", "Jim Collins", "Mark Ritson" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué significado se le atribuye al término 'Bothism' en el Marketing?", "options": [ "Conflicto de intereses entre propuestas antagónicas", "Aprovechar las fortalezas de cada una de las propuestas antagónicas", "Prescindir de una de las propuestas antagónicas" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quién unificó a dos enemigos irreconciliables en una teoría sobre el viaje del héroe?", "options": [ "Jung y Freud", "Jim Collins y Mark Ritson", "Joseph Campbell" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1363049095003316224", "questions": [ { "question": "¿Cómo solían representar al azar en el pasado?", "options": [ "Como un dios benévolo y protector", "Como un espíritu masculino", "Como una diosa todopoderosa e inclemente"], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué representa la venda en los ojos en la representación de la Tyche o Fortuna?", "options": [ "La falta de justicia", "La impredecibilidad del azar", "La falta de limitación"], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué relación tiene el azar con el antropocentrismo?", "options": [ "No tiene relación", "Es compatible con el antropocentrismo", "Choca frontalmente con el antropocentrismo"], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1360494110092713986", "questions": [ { "question": "¿Qué dice Javier G. Recuenco sobre su hilo de Twitter en el que se menciona el tema de los políticos y su capacidad de alumbrar una estrategia en el país?", "options": [ "Dice que está ideologizado y que seguirá hablando sobre el tema", "Dice que los seguidores que estén ideologizados pueden hacerle unfollow tranquilamente", "Dice que no volverá a hablar sobre este tema" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué opinión tiene AndresAznarez2020 sobre la capacidad de los políticos para alumbrar una estrategia en el país?", "options": [ "Cree que los políticos son capaces de alumbrar una estrategia en el país", "Cree que el sistema de incentivos hace que los políticos sean incapaces de alumbrar una estrategia en el país", "No está claro" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué dice el autor sobre España y su futuro?", "options": [ "Dice que España es un lugar poco privilegiado geográfica y climáticamente", "Dice que España es un lugar privilegiado geográfica y climáticamente", "No se menciona nada sobre España" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1357937382318886913", "questions": [ { "question": "¿Por qué dice el autor que la gente ideologizada puede hacerle unfollow tranquilamente?", "options": [ "Porque el autor quiere evitar la disonancia cognitiva", "Porque el autor considera que la ideología es mala", "Porque el autor no quiere escuchar a la gente ideologizada" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué libro recomienda el autor?", "options": [ "El libro de Keynes", "El libro de Taleb", "The Demographic Cliff: How to Survive and Prosper During the Great Deflation of 2014-2019" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la situación de España según el autor?", "options": [ "España va directamente hacia la extinción", "España es un país próspero", "España está en una situación normal" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1355414699400175616", "questions": [ { "question": "En cuanto a la tecnología, ¿qué opina Javier G. Recuenco?", "options": [ "Es una guarnición en la resolución de problemas complejos.", "Es un factor clave en la resolución de problemas complejos.", "Es algo irrelevante en la resolución de problemas complejos." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el papel de la tecnología en la resolución de problemas complejos según el texto?", "options": [ "Una guarnición en la resolución de problemas complejos.", "Un factor clave en la resolución de problemas complejos.", "Irrelevante en la resolución de problemas complejos." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo se describen las opiniones de Javier G. Recuenco sobre la tecnología en el texto?", "options": [ "Positivas y críticas.", "Negativas y críticas.", "Positivas y no críticas." ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1352890795897061378", "questions": [ { "question": "¿Es posible que algunos problemas complejos por su naturaleza intrincada, sean completamente irresolubles?", "options": [ "Sí, porque el gap espectral no tiene solución general", "No, porque la teoría de la computación y la lógica matemática no son afectadas por estos problemas indecibles", "No hay una respuesta definitiva a esta pregunta" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quién demostró el problema del gap espectral en 2015?", "options": [ "Alan Turing", "Kurt Gödel", "No se menciona en el texto" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es el fenómeno físico del gap espectral?", "options": [ "La energía necesaria para transferir un electrón de un estado de baja energía a un estado excitado", "El fenómeno de la emergencia de propiedades en el CPS", "La conversión de un material a un superconductor" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1350359247209553920", "questions": [ { "question": "Según el texto, ¿es aconsejable seguir una pasión para tener éxito económico?", "options": [ "Sí, es aconsejable seguir una pasión para tener éxito económico", "No, no es aconsejable seguir una pasión para tener éxito económico", "Depende de las circunstancias de cada persona" ], "answer": 2 }, { "question": "En el texto, ¿qué ejemplo se menciona como alguien que hizo dinero con su pasión pero que terminará arruinado por su mala gestión económica?", "options": [ "Gene Simmons y Ace Frehley", "Eddie Van Halen", "Sammy Hagar" ], "answer": 2 }, { "question": "En el texto, ¿cuál es el ejemplo de un rockstar que es multimillonario a pesar de no ser tan talentoso musicalmente como Eddie Van Halen?", "options": [ "Gene Simmons y Ace Frehley", "Eddie Van Halen", "Sammy Hagar" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1347795536435404800", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo que el autor quiere decir con 'La gestión de la emoción en el CPS'?", "options": [ "El autor se refiere a cómo se gestiona la emoción en el entorno académico", "El autor se refiere a cómo se gestiona la emoción en el contexto de @MensaEspana", "El autor se refiere a cómo se gestiona la emoción en el contexto del movimiento CPS" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué es lo que hizo carismático a Hitler según el autor?", "options": [ "Hitler era un cabo austriaco semianalfabeto con un carisma hipnotizante", "Hitler era un hombre con habilidad de dar voz a los deseos inconscientes de un colectivo", "Hitler era un hombre con un carisma natural más fuerte que un ladrillo en un muro" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el entorno más emocional que el autor ha encontrado en su vida?", "options": [ "El entorno académico", "El entorno de @MensaEspana", "El contexto de una Alemania humillada y ultrajada" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1342767594697191424", "questions": [ { "question": "¿Cuál es la narrativa oficial sobre el nudo gordiano?", "options": [ "Que es un ejemplo de pensamiento lateral", "Que fue resuelto con la fuerza bruta", "Que fue resuelto con pensamiento lateral" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué personaje histórico prefiere el autor del hilo?", "options": [ "Aristóteles", "Alejandro Magno", "Doctor Manhattan" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es lo que diferencia a una persona inteligente de una persona racional según el autor?", "options": [ "La racionalidad", "La inteligencia emocional", "La irracionalidad" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1340160478316785666", "questions": [ { "question": "De qué tema habla la trilogía/tetralogía de libros recomendados para CPS por @Recuenco?", "options": [ "Resolución de problemas simples", "Estrategia en equipos de CPS", "Disciplinas que aportan a la cosmovisión del CPS" ], "answer": 2 }, { "question": "Quién es @snowded?", "options": [ "Un amigo de @Recuenco", "Un cascarrabias tipo Taleb", "Un miembro de McKinsey" ], "answer": 2 }, { "question": "Qué conclusión llegó @Recuenco sobre los libros útiles para mejorar las habilidades de CPS?", "options": [ "Hay una definición universal de CPS", "Su aproximación al CPS está contaminada por su profesión", "El CPS se puede aprender tirando spaghetti a la pared" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1337670943276224513", "questions": [ { "question": "¿Por qué algunos frameworks y propuestas no funcionan bien en entornos complejos?", "options": [ "Porque se requiere una mayor complejidad en los procesos", "Por el efecto cuñado en la interpretación reduccionista de las disciplinas", "Porque las personas son escépticas con estas disciplinas" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es lo que nos vuelve locos en la teoría de one size fits all?", "options": [ "La simplicidad abstracta que nos sugiere gente como Marie Kondo", "La complejidad de los procesos", "La dificultad en adaptarse a cambios" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué conecta la pregunta de Mario con el refrán castizo?", "options": [ "Nos vuelve locos el one size fits all", "El 3 en 1, la tarifa plana", "La simplicidad abstracta que nos sugiere gente como Marie Kondo" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1335136099258294273", "questions": [ { "question": "¿Qué es la mediocridad de rebaño?", "options": [ "Una solución tecnológica eficaz adoptada por un sector", "Una solución tecnológica ineficaz adoptada por un sector", "Una solución tecnológica eficaz aplicada individualmente" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo se puede describir el futurismo según Javier G. Recuenco?", "options": [ "Algo impracticable", "Algo loco pero que afronta un problema", "Un paño caliente" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué relación existe entre el pañocalentismo y los mecanismos psicológicos?", "options": [ "El pañocalentismo tiene raíces en los mecanismos psicológicos", "Los mecanismos psicológicos son opuestos al pañocalentismo", "No existe relación entre ambos" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1332604415224770564", "questions": [ { "question": "El ser humano es considerado como un sistema complejo. ¿Qué ocupa el primer lugar en un reporte publicado por el World Economic Forum en el 2015?", "options": [ "Complex Problem Solving", "Tecnocreatividad", "Ciencias de la complejidad" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quién es el autor de la turra publicada el 17/11/2020 en la que se habla del ser humano como sistema complejo y la decadencia brutal del Marketing?", "options": [ "Ubaldo Hervás", "Moquintana", "Autor desconocido" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Qué fue lo primero que el autor de la turra buscó para abordar el CPS (Complex Problem Solving)?", "options": [ "En otras escuelas de negocio", "En las ciencias de la complejidad", "En la tecnocreatividad" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1330075571116777474", "questions": [{ "question": "¿Cuál es la importancia de la anticipación en el tenis?", "options": [ "Permite moverse hacia la bola antes de que pase la red y ver pasar un borrón a toda velocidad", "Permite a los jugadores descansar y recuperarse", "No es relevante en el tenis" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es una de las razones por las que la mentalidad de consultoría no está bien preparada para resolver problemas complejos?", "options": [ "La dieta de los MBAs consiste en gestionar casos que son post-mortems a posteriori de hechos ya pasados", "El tiempo es generoso con compañías como McKinsey y BCG", "El acceso a Google y fuentes de información ha mejorado la ventaja competitiva de las compañías de consultoría" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué es Genchi Genbutsu?", "options": [ "Un concepto generado en Toyota que viene a ser algo así como 'Ve y míralo tú mismo'", "Una tecnología avanzada para la lectura de la situación", "Una técnica de interpretación de patrones" ], "answer": 1 }] },
    { "id": "1327534186140487680", "questions": [{ "question": "¿Qué dos premisas desactiva @Recuenco en su hilo turras?", "options": [ "El libro sobre CPS y su reducción a 5 o 10 libros", "El libro sobre personotecnia y su reducción a 5 o 10 libros", "El libro sobre storytelling y su reducción a 5 o 10 libros" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Por qué Javier Recuenco no recomienda dos de sus hábitos de lectura como universales?", "options": [ "Porque sus hábitos de lectura son particulares y no se trasladan a otras personas", "Porque no lee ficción y es un ávido lector de cómics", "Porque lee ficción y no es un ávido lector de cómics" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Por qué Jorge Ordovás deja de leer ficción?", "options": [ "Porque es un simple criterio de priorización", "Porque ya ha leído suficiente ficción en tiempos pasados", "Porque la ficción no está en su dieta cognitiva" ], "answer": 3 }] },
    { "id": "1325000695897071616", "questions": [ { "question": "¿Qué se entiende por disciplina 'violín' en el texto?", "options": [ "Es una disciplina que resulta ser muy interesante y enriquecedora.", "Es una disciplina que requiere de mucho tiempo y esfuerzo para ser dominada.", "Es una disciplina poco valorada y considerada insufrible." ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la ventaja competitiva de la consultoría en comparación con el aprendizaje del violín?", "options": [ "La doble asimetría.", "La sencillez en su ejecución.", "La poca incertidumbre en su resultado." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es el objetivo principal de una 'Historia de éxito' (Success Story)?", "options": [ "Mostrar el éxito de un proyecto de consultoría.", "Proporcionar seguridad sobre una toma de decisiones con un grado de incertumbre alto.", "Engañar al cerebro para que tome una decisión." ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1319891330307338240", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el objetivo de la sección “Pregúntale al Recu” mencionada en el texto?", "options": [ "Resolver cuestiones relacionadas con la industria de los instrumentos", "Dar opiniones sobre temas que requieran de experticia", "Redirigir preguntas a miembros más competentes" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el nombre de la sección que inspiró la creación de “Pregúntale al Recu”?", "options": [ "“Ask Marilyn”", "“Ask the Recu”", "“Ask the Chinese”" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es el motivo por el cual el autor del texto cree que la iniciativa de Fender lleva 20 años de retraso?", "options": [ "Porque los fabricantes de instrumentos enfocaron su personalización en un camino equivocado", "Porque los fabricantes de instrumentos no lograron hacer negocios con márgenes adecuados", "Porque los fabricantes de instrumentos no lograron ser relevantes" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1317382505880866816", "questions": [ { "question": "¿Qué es la orquestación cognitiva mencionada en el texto?", "options": [ "Una técnica para resolver problemas complejos", "Una técnica para la formación de equipos", "Una técnica para la gestión de conflictos"], "answer": 2 }, { "question": "¿Por qué se menciona la banda Van Halen en el texto?", "options": [ "Por su éxito en el show business", "Por ser un buen ejemplo de equipo CPS", "Por su desintegración debido a la falta de un orquestador cognitivo"], "answer": 3 }, { "question": "Según el texto, ¿Qué características tenía cada miembro de Van Halen?", "options": [ "Todos eran alcohólicos crónicos", "Todos tenían debilidades e inseguridades", "Cada miembro tenía características opuestas y difíciles de gestionar"], "answer": 3 }] },
    { "id": "1307211330349420545", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el aspecto crítico en Complex Problem Solving mencionado en el artículo?", "options": [ "La construcción de equipos CPS", "El realismo de la ficción", "El talento intelectual" ], "answer": 1 }, { "question": "Según el artículo, ¿por qué es el doctor House un ejemplo irrealista de CPSer?", "options": [ "Porque trabaja en solitario", "Porque su talento intelectual es extremadamente alto", "Porque su misantropía es excesiva" ], "answer": 1 }, { "question": "Según el artículo, ¿qué es lo que hace posible la resolución de problemas complejos?", "options": [ "La participación de un equipo de talentos extremos diversos", "La solución en solitario en la cabeza de una sola persona", "La falta de arquetipos humanos variados" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1299619999200485377", "questions": [ { "question": "Según el autor, ¿Qué es una transición obligada?", "options": [ "Es un cambio que se realiza por propia voluntad", "Es un cambio que se produce por influencia del entorno", "Es un cambio que se produce por inercia" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿Por qué aparecen los heurísticos en el cerebro?", "options": [ "Porque el cerebro está diseñado para consumir la mínima energía posible", "Porque el cerebro está diseñado para consumir la máxima energía posible", "Porque el cerebro no está diseñado para consumir energía" ], "answer": 1 }, { "question": "Según el autor, ¿Cuál es el proceso que todo sistema sigue según el autor?", "options": [ "Creación, mantenimiento, destrucción", "Nacimiento, crecimiento, madurez, muerte", "Destrucción, mantenimiento, creación" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1314815631229935617", "questions": [ { "question": "¿Qué es el draft combine?", "options": [ "Un campeonato de la NBA", "Una serie de pruebas que se realizan antes de entrar en la NBA", "Un partido de exhibición de la NBA" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se puede concluir sobre Rudy Fernández en el draft combine?", "options": [ "No tenía el peso necesario mínimo en la prueba del press de banca", "Tenía unas condiciones atléticas excepcionales", "Fue un triunfador comme il faut" ], "answer": 1 }, { "question": "Según el texto, ¿cuáles son dos jugadores que se describen como poseídos?", "options": [ "Rudy Fernández y Dwight Howard", "Pau Gasol y Rafa Nadal", "Kobe Bryant y Michael Jordan" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1056485929186144256", "questions": [ { "question": "¿Cuál es el efecto Amnesia de Murray Gellmann según el texto?", "options": [ "Es cuando una persona juega con una consola y parece un cretino.", "Es cuando un periodista escribe sobre un tema que no conoce.", "Es cuando una persona se posiciona de manera rotunda sobre un tema sin conocerlo bien." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el texto, ¿por qué las opiniones sobre un tema son más rotundas cuando la persona no tiene mucha información sobre él?", "options": [ "Porque la persona sabe mucho sobre el tema y quiere exponer sus conocimientos.", "Porque el mundo valora la polarización y el desprecio por el matiz.", "Porque es más fácil explicar las cosas si se cree en un interfecto absoluto." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor del texto, ¿qué deberíamos hacer con las informaciones que recibimos?", "options": [ "Creer en ellas sin hacer una verificación con espíritu crítico.", "Rechazarlas sin cuestionarlas", "Verificarlas con espíritu crítico." ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1312274974464499713", "questions": [ { "question": "¿Qué significa la expresión 'grises y nieves'?", "options": [ "Una forma de describir los hechos que han sido reducidos a simplificaciones absurdas.", "La capacidad de los esquimales de denominar 40 tipos distintos de nieve.", "Una teoría que explica la forma en que nuestro cerebro funciona." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cuál es la función principal del cerebro según el texto?", "options": [ "Proveer explicaciones inverosímiles del mundo que nos rodea.", "Crear un sentido de la realidad para hacer más fácil la vida.", "Ahorrar energía a toda costa." ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quién es Ayn Rand según el texto?", "options": [ "Una filósofa conocida por su doctrina del objetivismo.", "Un inspector de policía vago.", "Un personaje fascinante del que se han leído más de 20 libros." ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1309767345875890177", "questions": [ { "question": "¿Por qué la unidad monetaria de la empresa no es la hora hombre?", "options": [ "Porque regalan su trabajo", "Porque su unidad monetaria es la cantidad de confianza necesaria para dar un salto de fe", "Porque quieren invertir tiempo en sus clientes a unos costes ínfimos" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Quiénes son los clientes de la empresa?", "options": [ "Gente que mueve la humanidad", "Gente que muere por envenenamiento con polonio", "Gente que muere con los hígados destrozados" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué avanza a pesar de los problemas complejos solucionados?", "options": [ "La ciencia", "La humanidad", "Los inconscientes" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1304701603811913729", "questions": [ { "question": "¿Qué habilidad es la más subestimada de Daredevil según el texto?", "options": [ "Su habilidad para pelear", "Su concentración", "Su capacidad para detectar señales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el problema fundamental con las empresas en el hilo principal del texto?", "options": [ "Emiten pocas señales", "Emiten señales de diferente tipo, naturaleza, ofuscación y potencia", "No emiten señales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué capacidad es necesario desarrollar para detectar de manera efectiva las señales emitidas por las empresas según el texto?", "options": [ "Experiencia", "Omnidireccionalidad", "Mentalidad ganadora" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1302224331154612225", "questions": [] },
    { "id": "1297462657503694848", "questions": [ { "question": "¿Qué es el Design Thinking según el autor del texto?", "options": [ "Una técnica para reformular propuestas de valor de negocio", "Un enfoque equivocado que se ha puesto en el centro de la foto en la última década", "Una técnica que ha estado dominando campos en los que debió ser guarnición y no plato fuerte" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué relación tiene el autor con el Design Thinking?", "options": [ "Se dedica a reformular propuestas de valor de negocio que han perdido su vigencia", "No le gusta el Design Thinking", "Se postula como especialista en el Design Thinking" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué argumenta el autor sobre el Design Thinking?", "options": [ "Es una herramienta efectiva para resolver problemas complejos", "Está basado en una narrativa mágica y se ha equivocado al poner al diseño en el centro de la foto", "Es una técnica útil para los productores de música" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1294936782497361928", "questions": [ { "question": "¿Qué es un harbingers of doom según el texto?", "options": [ "Personas que dan un mensaje negativo interesado sobre el futuro de las compañías", "Personas que se dedican a hablar sobre el futuro positivo de las compañías", "Personas que no hablan sobre el futuro de las compañías" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Por qué el autor es llamado Bad News?", "options": [ "Porque le fascina el baloncesto", "Porque suele repartir estopa sobre sectores o empresas aparentemente prístinas en las clases a las que es invitado", "Porque tiene interés en sonar como enfant terrible o polemizar" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué representa el hotel con puertas infinitas en el ecosistema empresarial según el autor?", "options": [ "Representa la necesidad básica en la pirámide de Maslow", "Representa oportunidades de negocio que están constantemente cerrándose y abriéndose", "Representa propuestas para resolver las necesidades básicas en la pirámide de Maslow" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1270594048617824257", "questions": [ { "question": "¿Qué es la orquestación?", "options": [ "Una película o serie", "Una técnica en la música", "Una estrategia para solucionar problemas complejos" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Por qué la orquestación es importante?", "options": [ "Porque es necesaria para asaltar el Bellagio", "Porque es necesaria para solucionar problemas complejos", "Porque es una técnica usada por el general Stanley Mcchrystal" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuánto tiempo de estudio requiere un director de orquesta para ser efectivo?", "options": [ "10 años", "15 años", "25 años" ], "answer": 3 }] },
    { "id": "1274228378451824640", "questions": [ { "question": "¿Qué es lo primero que se tiene que tener en cuenta al enfrentarse al cambio radical de algo existente según el autor?", "options": [ "Lo existente se llamará 'ley natural'", "La postura más racional es acogerse a los incentivos", "La postura más común es 'esto siempre se ha hecho así'" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué puede hacer la postura insidiosa que se presenta al enfrentarse al cambio radical de algo existente según el autor?", "options": [ "Caricaturizar la postura", "Presentarse como 'es que es de sentido común'", "Presentarse como 'y dónde has probado esto antes?'" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué destino suele tener aquellos que se arriesgan a enfrentarse al cambio radical de algo existente según el autor?", "options": [ "Mueren pobres, solos y arruinados", "Reciben una narrativa épica y una película", "Sufren ambos destinos (pobres y con épica narrativa)" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1260101741904834560", "questions": [ { "question": "¿Qué temas aborda el libro de Laura Spinney?",    "options": [      "La pandemia española del 18",      "El impacto económico de las pandemias en la humanidad",      "La historia de la Silicon Valley"    ], "answer": 1 }, { "question": "¿Cómo se describe a Silicon Valley actualmente?", "options": [ "Un lugar donde ya no existe innovación", "Un lugar donde la ética se respeta diariamente", "Un lugar donde se preocupan por cosas importantes" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quiénes son los responsables de sacar a la sociedad de los problemas?", "options": [ "Los emprendedores y los innovadores", "El gobierno", "La naturaleza" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1259054408983289856", "questions": [ { "question": "¿Hay correlación entre la superdotación y la prosperidad de un país?", "options": [ "Sí", "No", "No está claro" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Están correlados el CI de un país con su éxito como país?", "options": [ "Sí", "No", "No está claro" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Estamos trasladando con éxito el potencial intelectual de España hacia el objetivo de la prosperidad?", "options": [ "Sí", "No", "No está claro" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1257924003068555269", "questions": [ { "question": "Qué es un canon según la acepción 19 del DRAE?", "options": [ "Un pago de cuota", "Un conjunto de normas establecidas por la costumbre", "Un elemento en una película de serie Z" ], "answer": 2 }, { "question": "Por qué la violación de los cánones puede causar respuestas violentas?", "options": [ "Porque los cánones son reglas establecidas por la costumbre", "Porque son completamente arbitrarios", "Porque violar los cánones es uno de los delitos de lesa humanidad" ], "answer": 1 }, { "question": "Por qué los cánones sobre cómo se comportan los zombies en películas tienen implicaciones sorprendentes?", "options": [ "Porque es algo completamente arbitrario establecido por una película de serie Z", "Porque en las películas serias sobre viajes en el tiempo siempre había un canon incrustado", "Porque fuchicar con las corrientes temporales siempre traía disgustos" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1257237030062510080", "questions": [ { "question": "¿Qué es un cisne negro?", "options": [ "Un tema altamente probable que hemos decidido ignorar bajo nuestra responsabilidad", "Un evento que es inesperado e impacta negativamente", "Una persona que se ha leído las obras de Nassim Nicholas Taleb" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué es un elefante negro según la terminología clásica americana?", "options": [ "Un evento inesperado", "Un tema altamente probable que hemos decidido ignorar bajo nuestra responsabilidad", "Una compañía que ve temas obvios pero que no les interesa verlos" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se dedica la compañía SingularSolving?", "options": [ "A buscar empleados con experiencia en cosas que nunca han ocurrido", "A mirar para otro lado y tratar de agoreros a la gente", "A resolver problemas complejos" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1157653953716396036", "questions": [ { "question": "¿Qué idea central presenta el autor en el texto?", "options": [ "El marketing es un cáncer para la sociedad", "La resistencia a los antibióticos es una analogía apropiada para describir la pérdida de efectividad de los métodos tradicionales de generación de la demanda en el mundo de los negocios", "El contacto entre personas y productos es dañino para la humanidad" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué se ha disparado en los últimos 10 años según el deck de Mary Meeker?", "options": [ "La efectividad de los métodos de generación de demanda", "El CPA, costo de adquisición", "La competencia en el mercado" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es el problema dramático que presenta el autor?", "options": [ "El aumento de la efectividad de los métodos de generación de demanda", "El aumento de la resistencia a los antibióticos", "El aumento de la necesidad de dinero para conseguir los mismos resultados y el aumento del desperdicio" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1146056421072441344", "questions": [ { "question": "¿Qué es la Humanización a escala en entornos educativos?", "options": [ "Una técnica de enseñanza", "Una forma de replicar la experiencia de un frutero a gran escala", "Un proceso de intercambio positivo de información" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué papel juega la personotecnia en la Humanización a escala en entornos educativos?", "options": [ "Es una técnica de enseñanza", "Es la palanca para construir la Humanización a escala", "No tiene papel relevante" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué aspectos son importantes para replicar la experiencia del frutero a gran escala?", "options": [ "Tecnología", "Big Data", "Estrategia y personotecnia" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1052828473729961984", "questions": [ { "question": "¿Qué ha estado haciendo Facebook desde que dejó de quemar el dinero de los inversores?", "options": [ "Prácticas éticas y legales", "Prácticas ilegales", "Prácticas alegales y no directamente ilegales" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la razón por la que Facebook ha tenido éxito como plataforma publicitaria?", "options": [ "Porque funciona con todos los contextos, compras y segmentos de población", "Porque proporciona una coartada perfecta a los directores de marketing", "Porque permite sonar moderno y actualizado sin variar el mecanismo de toda la vida" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cuál es la estrategia necesaria para vender cualquier cosa actualmente según la opinión del autor?", "options": [ "Tener más presupuesto de marketing que tu competidor", "Tener una estrategia sólida como una roca", "Lanzar datos falsos" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "1034487123972382721", "questions": [ { "question": "En opinión del autor, ¿cómo se encuentra actualmente el modelo de capital riesgo en España?", "options": [ "Es un modelo efectivo y rentable.", "Está fuera de la realidad y necesita ser transformado.", "Ha tenido éxito en algunos casos, pero en general presenta problemas." ], "answer": 2 }, { "question": "Según el autor, ¿qué hace que los nuevos modelos de negocio sean invertidos por los antiguos capitales de riesgo?", "options": [ "Su lento proceso de desarrollo.", "Su falta de innovación basada en la tecnología.", "Su alto grado de incertidumbre en el futuro." ], "answer": 2 }, { "question": "El autor predice que las compañías líderes en 10 años serán aquellas que...", "options": [ "Han conseguido una gran cantidad de capital externo.", "Estén basadas en una ineficiencia del sistema puntual.", "Hayan conseguido sobrevivir sin recibir capital externo y hayan conseguido clientes valientes." ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1014799133553647616", "questions": [ { "question": "¿Qué es una estrategia según Rumelt?", "options": [ "Abordar el problema de una compañía o mercado y resolverlo de una manera confusa y poco clara", "Abordar el problema decisivo de una compañía o mercado y proceder a resolverlo de una manera decidida y clara", "Abordar el problema decisivo de una compañía o mercado y resolverlo de una manera confusa y poco clara" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué empresas suelen ser fuente de estrategias de mierda?", "options": [ "Empresas locales y pequeñas", "Informes de McKinsey, Monitor, ATKearney y similares", "Empresas grandes y multinacionales" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué suele ser la motivación detrás del patrocinio en España?", "options": [ "Caridad, ganas de molar y oportunidad", "Estrategia y ROI", "Capricho del decision maker" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "999902670885285891", "questions": [ { "question": "¿Qué es el GRR en el contexto mencionado en el texto?", "options": [ "El ratio entre correos electrónicos enviados y recibidos", "El ratio entre acuerdos GDPR recibidos y aceptados", "Un nuevo departamento en la empresa" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el texto, ¿qué es lo peor que trae consigo el GDPR?", "options": [ "La parte legal", "El holocausto en el departamento de Marketing", "El aumento en el número de correos electrónicos recibidos" ], "answer": 2 }, { "question": "Según el texto, ¿cuál es la moraleja de la situación mencionada con respecto al GDPR?", "options": [ "El ser humano siempre responde de manera negativa ante los cambios", "Es importante estar preparado para los cambios y ser cauto", "Es importante aprovechar los cambios para hacer una purga de correos electrónicos no deseados" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "989041980549287936", "questions": [ { "question": "¿Qué son las caídas de Sorrell y Bolleré según el texto?", "options": [ "Caídas financieras", "Escándalos publicitarios", "Desastres económicos" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Cómo describe el autor la arquitectura general de la industria publicitaria?", "options": [ "Integra", "Innovadora", "Corrupta" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cuál es la postura del CEO sobre el Marketing antes de la caída de Sorrell y Bolleré?", "options": [ "No confía en él", "Le da una pereza horrible", "Está totalmente satisfecho" ], "answer": 2 } ] },
    { "id": "967390304260239360", "questions": [] },
    { "id": "1619227404794306560", "questions": [ { "question": "¿Qué se menciona en la turra de hoy?", "options": [ "La igualdad y los sistemas complejos", "Las injusticias y los equilibrios metaestables", "El ceteris paribus y la teoría del blank slate" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Qué significa la expresión latina 'ceteris paribus'?", "options": [ "Significa 'en igualdad de condiciones' y se utiliza para descartar la posibilidad de que cambien otros factores", "Significa 'en diferentes condiciones' y se utiliza para afirmar que hay que cambiar algunos factores", "Significa 'todo es importante' y se utiliza para destacar la importancia de todos los factores" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Quién dijo la frase 'Nadie cruza el mismo río dos veces, ni el hombre ni el agua son los mismos'?", "options": [ "Heráclito", "Miguel Anxo Bastos", "Pascal-Emmanuel Gobry" ], "answer": 1 } ] },
    { "id": "1616684654269980673", "questions": [ { "question": "¿De qué tema habla el autor en este texto?", "options": [ "La gestión del Atleti", "Las facciones lanares y zelotes", "El libro de Neven Sesardić" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué afirma el autor sobre todas las comunidades incluyendo el Atleti?", "options": [ "Son perfectamente conscientes de lo que está pasando", "No tienen una facción lanar", "Son una comunidad maravillosa sin una facción lanar" ], "answer": 1 }, { "question": "¿Por qué el autor se está jugando mucho en este hilo?", "options": [ "Porque habla sobre comunidades lanares y zelotes", "Porque su suegro estuvo en la candidatura de Santos Campano", "Porque es un vikingo reconocido y está analizando la masa social del Atleti" ], "answer": 3 } ] },
    { "id": "1614168029876600833", "questions": [ { "question": "¿Quiénes son los Morlocks en la novela de H.G. Wells La máquina del tiempo?", "options": [ "Un grupo de humanos viviendo en el futuro", "Un grupo de extraterrestres", "Un grupo de humanoides que viven bajo tierra en el futuro" ], "answer": 3 }, { "question": "¿Cómo se describen físicamente los Morlocks en la novela La máquina del tiempo de H.G. Wells?", "options": [ "De piel morena, pelo largo y ojos marrones", "Pálidos, de piel blanca y dedos largos y finos", "De piel oscura, cabello rizado y ojos grandes" ], "answer": 2 }, { "question": "¿Qué tema se puede interpretar en la novela La máquina del tiempo con respecto a los Morlocks y los Eloi?", "options": [ "La relación de conflicto y explotación entre distintas clases sociales", "El avance tecnológico y sus posibles consecuencias negativas", "La forma en que el tiempo moldea nuestras vidas y el mundo que nos rodea" ], "answer": 1 } ] }
]